街坊談選舉：港府要效忠港人

街坊談選舉：港府要效忠港人

昨晚荃灣舉行公民講堂，逾200人參與。 何家達攝

【本報訊】荃灣昨晚舉行公民講堂，主題探討選舉制度，逾200人參與。主辦者先播放《鏗鏘集》，然後在場人士輪流發言。首名分享者先反問在場參與的其他人：「點解要有民主？」他認為選民會受到利益而影響其投票意向，重點是香港政府必須對香港人人負責，而非成為中央政府的傀儡，「對我嚟講，民主係手段而唔係目的，目的係要香港政府效忠於香港人民」。

相關新聞：警：維園聚會 逾50人參與即違法

默站撐中槍健仔

另一位發言男子說，港人必須要緊記「五大訴求，缺一不可」。雖然港人底線為「缺一不可」，但一人一票選特首是至關重要的訴求，「如果做唔到之後所有人都會被清算，另外四大訴求都唔再重要」，因此港人必須爭取到真普選。有來自觀塘區的街坊特地前來參與，他表示，11月24日的區議會選舉很關鍵，又以觀塘海濱的音樂噴泉為例，「民生俾班咁嘅區議員搞到咁，選到一個代表到自己嘅區議員，唔好俾大白象工程亂咁過」。

十．一當日警方於荃灣發射實彈，射穿一名就讀荃灣何傳耀紀念中學的中五生曾志健（健仔）肺部。事件至昨日剛好一個月，逾百人在公民講堂開始前，先於健仔中槍的地點發起默站，默站完畢後，眾人高喊口號，大叫「健仔，加油」，亦有合唱《願榮光歸香港》，結束後眾人和平散去。

■記者李雨夢、盧珮瑤

推

港府要效忠港人
鍾意呢個term

紮蚛蝗

甴近平 習近平